中共逼回教徒食豬肉

維吾爾人團體和人權組織指摘中共在穆斯林齋戒月期間，繼續加緊對新疆維吾爾自治區少數民族的控制，又繼續利用「去極端化」運動壓制當地居民。

世界維吾爾代表大會(World Uyghur Congress)主席多力坤‧艾沙(Dolkun Isa)表示，中共政府最近逮捕更多的維吾爾少數民族人士，特別是在5月16號開始到6月中結束的齋戒月期間。被拘捕的人當中數量增加最多的是來自喀什的年輕男子，政府切斷居民與外界的交流，包括限制他們使用微信。當地艾提朵爾清真寺過去是喀什的象徵，無數人前往參拜，如今卻在幾乎空無一人。

艾沙指當局自去年開始禁止穆斯林人的多數宗教活動，包括禁止政府人員在齋戒月期間禁食或到清真寺，同時組織飲酒和吃豬肉的比賽活動。他表示：「如果有人在工作時候偷偷禁食，他們會在午飯的時候給他食物和水。」

美國5月29號曾發佈國際宗教自由報告，指責中共加大對維吾爾人、西藏僧侶、基督徒和法輪功信徒的鎮壓。美國的國際宗教無任所大使布朗巴克說，針對維吾爾人的再教育營令人非常不安：「那是一個人們以為幾十年前就消失的概念，但現在卻有越來越多的人在經歷。」

美國之音

宗教自由呢啲野係左膠先鍾意講